BNO外國旅行待遇

有冇師兄用bno遇過特別既情況？
我上年石垣入境，前面3個港男揸火車頭要開喼check, 又開晒佢地d野黎睇，有d野又話唔比拎入境。相反我同女友係後面跟住行，海關妹妹見我地揸bno就望2望，咩都冇check，仲同我地講welcome 去到ots拎車個哥仔又係相對有禮貌過火車頭旅客。
希望大家多d用本bno去旅行，比外國人知道bno既存在，因為好多io都唔識bno係咩黎

一樣

我用bno 入境都被人搜過幾次喎不過可能因為我毒撚去

去英國佢淨係見到封面，叫我行去Resident 條隊我要同佢講返我BNO 黎咋

有次紐西蘭坐國泰返香港用bno, 因為武漢肺炎，香港唔俾唔係外國人入境，check in 時國泰個on99 系統淨係俾特衰護照check in 到，BNO 當左外國，搞左陣，果陣嚇到個心都離一離

其實冇咩特別，唔好遇著天災人煱既話

試過類似啦都係
同朋友去日本 佢用廁板要開哂gip check 搜身
我用bno 望一望就行得

今年武肺一二月時去旅行 用bno去歐洲中東冇比當地入境特別對待

好事黎，拎本特區佢地睇code話你係中國仲慘。地勤部電腦係會show咩國籍咩國籍比入，你諗下火車頭有邊個位show你國藉係hong kong,只有靠地勤個經驗先認到，話知你果本係特區唔係特區，相反bno checkin 時如果係免簽真係會show 比bno入，係對得返個國籍，有次外國地勤比我睇過個system ，因為英國護照段文太多長，好多時要對好耐

其實你show香港身分證已經好夠

我出境法國嘅時候 海關叫我比英國resident card佢 解釋咗好耐佢都係唔明咩係bno以為我係英國佬

下次就咁講係97前英國派比香港人ge 英國護照, 淨得護照無其他佢地都會明咩事

外國遇到後生既入境官就會check好耐 可能唔識咩叫bno
一到中年就好快手

其實比bno內頁個段野佢地睇已經好清楚，唔洗點解釋

係英國人照理除咗車牌外唔會有任何卡，應該當咗係brisith subject, protected person之類。

試過用 BNO 喺羅馬入境，個鬼佬關員望一望，橋埋對手，點都冇點過本護照就叫我哋行。

係歐洲唔記得係法國定意大利，一落機比海關check, 一行幾個全部都亞洲人樣，入到去間房比BNO佢，個海關望左兩眼問我:「you are not Chinese？ 」我答：「I’m British national overseas passports holder」之後佢係咁依打開我個袋睇下 跟住出左去一陣5分鐘唔夠番黎就走得，其他個幾個我無聽到佢地無講野所以唔知係咪中國人。

講起又好似係
用過兩次特區去日本
都要check行李
甚至問埋行程confirm
驚死我非法居留咁
轉返用BC
我同佢講去20日
但拎個返學size背囊
佢都冇懷疑

日本藥妝店搞退稅
個職員好似係韓妹嚟
本身同我講普通話，我無應佢
之後一拎本bno出嚟，佢即刻轉英文
耳根清靜哂

而家佢地個timatic system改咗
放埋香港特區護照落中國護照段文到
例如去歐盟，而家佢地見特區護照個code係CHN時查電腦會見到香港特區嘅中國護照係免簽會少咗呢個問題

不過講到底BNO先係真正香港人嘅身份

上次都係去日本, 入境嗰陣前面幾個都係支那同火車頭 passport。到我嗰陣一 show bno, 個關員由黑口黑面零秒變成超有禮貌超好笑容。

試過去荷蘭 我個friend BNO過唔到e道 反而特衰護照就得 個海關都好疑惑點解唔得 因BNO封面同英國護照一樣 佢以為我個friend係英國護照 英國護照都可以過e 道

去愛沙尼亞 排非歐盟隊俾關員鬧

我都係, 出 trip 時尤其日本好多 staff 見到聽到我香港嚟就自動講普通話。我會好有禮貌用英文糾正佢我係香港人, 我唔講普通話, 香港係用廣東話同英文。佢會即刻 sorry 然後轉返用英文。係要教育下。

你咁好ge, 我直接一句sorry, are you talking with me 就算

請問咁樣操作有冇問題？航空公司會唔會同港共/外地政府核對入境資料？

在香港出發check in 俾厠板航空公司，落機攞bno入境

在外地回港時都係攞厠板俾航空公司check in（會冇入境印） ,過immi就俾bno佢做出境手續

實際上得，但係外國機場有機會問你拎埋bno 對有無over stay，係張乘客名單用bno會打咩code等地勤解答

依樣我係羅馬試過，bno 係過唔到歐盟e道的

次次去日本揸bno都比人check wo
好幾次鞋都除9埋

以我所知，某d國家要求航空公司預先send 護照資料比佢地做pre clearance/screening，比較罕見既情況係個客拎唔到clearance 唔可以上機（even 佢齊晒簽證/免簽），同埋d資料錯一粒字都有機會要罰錢。

至於政府層面我就唔知佢地d資料通唔通啦。

BC:GBR
BNO:GBN

BNO海參崴入境俄羅斯，成班機過晒關淨返我一個喺度，個俄妹關員搞唔掂要叫多幾個人一齊睇

然後喺里加入神根區又被拉脫維亞海關睇咗好耐，爭啲轉唔切飛機

上次係碼頭入火車頭搞咗勁耐

我試過係加里寧格勒飛里加入境神根區 極速喎

喺London City Airport check in 轉機飛返香港，俾個地勤問有無香港visa

喺法國坐eurostar返英國（嗰陣攞tier 4 visa），過關嗰陣個immi officer 同我講welcome home

日本嗰啲就冇乜特別，係覺得少咗俾人開喼

過荷蘭境嗰陣啲immi officer 研究咗一陣駛唔駛揼印（最後有揼）

之前係加拿大陸路入美國， 係間房度， 入境唔會跟次序， 會搵護照黎用， 見廁所板會放低， 拎左我本bno 做先

日本海關姐姐見到之後傾多幾句加笑容滿面

入境唔識睇既話可以搞幾耐下東歐試過

日本其實見你自己一個， 又毒撚就會開喼

唔係好關事
我次次去日木旅行有一半都係要打開行李check
不過我自己去可能又唔同
利申坐business，好少見人坐business會比人check，可能我太樣衰

根本係樣嘅問題 唔關拎咩護照事

冇印好麻有次德國Munich 入境就係睇左一陣就比番我
出境個陣個office 搵唔到印又要左問右問radio 又問我幾時入境又乜又7
自此就一點問有
不過而家brexit 左應該照cup 印

其實一時時
試過冇開

上次去日本, 自己一個揹背囊冇拖喼, 剩係問咗句「係咪得咁多行李？」, 其它乜都冇問, 直接就放咗我入去
幾年前拎火車頭, 個關員都會問吓有冇帶金/有冇帶巨額日圓

_自此一定要有印

反邪我拎住本特衰去幾次日本都無被人check喼喎

英國佬以為你國民
歐洲以為你歐盟
班垃圾又唔吸印

你趕飛機搞出入境玩死自己

佢check係因為有人走私黃金等問題（包括香港人、台灣人）
你覺得人地覺得BNO高級D姐

楂BNO入境外國時，國籍填甚麼？

好似德國都係咁。上次London St Pancras入境法國當我英國人，去到Berlin出境要我出示Eurostar車飛

中過一次招之後次次入境都睇實佢有冇吸印
冇就叫佢吸

揸bno次次搭飛機都自動upgrade

大英帝國子民
唔up你up邊個

揸bno去美國被人的入房搜身搜行李，貼牆嗰隻又問勁多嘢，件衫喺邊買都問
不過應該唔關bno事

bno 一樣會搜 wor
唔洗吹得咁勁，睇你好唔好彩

美國係當你香港藉 HOKO - BNO /HNK - HKSAR
同英國冇關
同埋單身男人拎住一袋二袋實問

成班傻西拎bno打飛機

咪係

歐都脫埋想有咩特別對待

拎BC或者美國護照打飛機都算
二等公民護照BNO都好興奮

用BNO去澳洲，佢唔撚理我
要我拎特衰入

去日本就冇問題

Up 乜春阿 你去airline 或者agent 咪整到eta 囉

明顯佢冇bno 係到鳩嗡

巴打用BNO 整簽證入俄羅斯？

點解到今時今日重有人唔知你拎得 BNO 你就係大英帝國嘅子民？ 你係英國人唔該你就要認！

呢本唔係旅遊證件 or else 你就應該退返本護照同申請脫離英籍。

英國玩手段唔比你長居英國唔代表你唔係英國人！BNO 已經比人嘈好耐要平權。

Sorry, i am not fucking Chinese, Fuck China!

其實萬一出事時，拎本bno 去當地英國領事館求救得唔得ga

又鬥特區
97後手足是狗

冇乜特別
日本啲自助入境counter 姨姨叔叔做特衰講普通話，見你BNO就講英文
歐洲英國同大家講嘅差唔多

試過澳洲定馬拉返香港俾入境問有冇Visa
同埋荷蘭俾入境當道具教新仔(有禮貌哋話因為你本嘢好少有，所以借幾分鐘講幾句)

你個樣似5毛渣美帝都死啦

太多人走黃金

上次有鬼妹屌

BNO 入邊有埋美國簽證跟住入美國境嘅時候職員望左幾眼問我究竟係中國人定係英國人我解釋兩個都唔係

係都搵個冇簽證嘅國家黎吹啦

第2點真係無可能

成班傻鳩護照都可以攞黎打飛機

British

特區護照= chn
Bno = gbr

諗起就尷尬 我個陣自己一個去荷蘭 搞左幾耐都過唔到e道 啲關員又唔過嚟幫手 feel到後面就屌我 好彩最後都過到

其實真係random
通常單人俾人查機會大

你可以比較下日本311地震同秘魯武漢肺炎
英國同香港點對自己國民

一直用BNO

有一次係波蘭返香港，check-in counter 不斷查駛唔駛拎簽證去香港，最後問我有冇香港身分證

另一次倫敦返香港，check-in counter問我住英國邊度，我話住香港

一次係日本，中國人店員見火車頭就講普通話，見到BNO好似啞左咁

前幾年入境意大利羅馬
當時英國仲未脫歐
我同朋友拎住本BNO過海關
海關妹妹見到就指住個歐盟passport通道話：「yes British passport this way please 」
本身以為都係過唔到因為我地自知唔係BC
最尾個海關應該唔識分BNO BC
望咗兩眼就俾我地過，印都無吸
全程5分鐘都唔使
過個時眼見非歐盟通道條隊水蛇春咁長

唔係個個地方得

我意思係冇好似拎住特區護照咁被當支那人咁覺得你嚟散播病毒
羅馬尼亞同Moldova入境嗰到大大塊牌寫住Chinese要去排特別隊比人審

日英同盟

以後無呢枝歌仔唱喇 bno或成最大多數

毒撚去三次都冇比人開
一次廁板兩次紅簿仔

同朋友由俄羅斯去日本，佢揸特區
個地勤搞左一輪打電話又叫曬同事黎check先肯信佢有免簽

拎左美帝VISA後未比日本海關開過GIP

一樣唔 海關其實睇樣多
家庭一定唔會周 一大一細都少
但後生仔 或者單丁 就最少比人周

bno 入switzerland
無人識呢本係咩 等啲人上哂機先再慢慢審我
打哂鑼先話ok

咩叫咁樣操作
啲乜嘢中文來㗎

幾次BNO出/入捷克排EU隊
成日都有D支那人咋咋弟排後面跟尾
然後比關員屌

「屌你老母死英國佬咁快就想脫歐」

你passport資料會直接俾airline
airline會俾入境
所以invalid

試過丹麥同西班牙見到拎上手望兩眼就畀你走
本身鐘意儲印仔都要叫佢先會cup返

今年開始真係排non EU

去杜拜bno要俾錢簽證
兩老拎特衰就免簽仲送電話卡

去德國都係
啲芝麻仁手揸住塊廁板諗住過來
點知即刻比關員屌柒佢哋
我過完關食埋嘢先見佢哋出來

CHN= rubbish

個別例子
我又係BNO去石垣
個個都唔搜係搜我

你咁講可以即時入vip 房慢慢傾 ...

跟本有好多歐洲國家海關唔知bno 係咩 ...bno 實情係一樣不輪不類既野，只係旅遊產品，並非公民身份 ...所以，有事個時，你唔會有英國公民待遇 ...

上面順唔順利過關個d , 係唔關拎passport 既事 ...係純粹樣既問題

岩呀
用BNO去日本過海關check得勁仔細
仔細到我都開始心虛懷疑自己帶咗毒品
之前帶特區護照未試過

不過去到Donki退稅啲職員見到bno明顯有禮貌過對隔離幾個特區護照嘅人

我有時都唔係好明
外國d入境官唔會上堂架咩
BNO咁特別都唔會教佢地認架咩

首先bno係英國國籍之一 你外地有事 英領事館會提供協助
再者特區護照同bno一樣係冇賦予持有人仼何國家嘅公民權
bno冇英國公民權 特區護照冇中國公民權
如果你話bno係不輪不類 特區護照亦都一樣

老細，百鳩幾種passport邊個會分得咁清
見你紅底有冠就當你係英國嫁啦

其實有d 海關知bno 係咩 , 你排錯隊咪一樣屌9你

好幾年前英國飛波蘭
我揸BNO睇一眼就過
我表姐加拿大passport都好快過
我細佬揸特區搞勁耐過唔到
個關員係咁話中國人要visa
Call哂成team人係到研究本特區
搞完成機人都攞哂行李走哂
走個時飛返英國
又係因為地勤話佢本特區冇visa
差d趕唔上飛機
個次幾想燒咗佢本特區

有次朋友英國飛俄羅斯
貪特區入境免簽證
點知俾人扣留咗成個鐘

應該本身都唔太多人用 之前係得15-16萬本valid
加上係得英國佬分咁多種國籍
我估有可疑叫佢停底慢慢check好過記d係咁變既passport種類

會諗住平權，就唔駛專登設計本垃圾BnO,比港人啦 ... 不過 ..當年英國佬有直接比左25萬本BC 比香港人 , 不過無我地呢班垃圾份啫

英國佬會用好Gentelment 既態度耍9 你

一樣可以填China ...無人會理你

你有冇試過先
冇試過就唔好咁大聲住啦

會唔會諗多左

未試過唔好鳩up 上年喺斯里蘭卡唔見銀包
嗰邊嘅英國High Commission好肯幫手

果次星夢郵輪泊啟德唔落船
要check 成個星期
船上職員特登拎英國領事館既信比我
信中話如有救助 請電大使館
跟住衛生署職員上黎檢查都問左句係咪有英國護照既人係到
好滾動

我本BNO錯左名
但照過琴關上正到機

通常單身男人或者幾個男人就會搜
好似話驚啲人走私金條

用bno其中一個主要原因係因為有領使館會做野 好過特衰咁解

日本311 意大利遊輪 武漢肺炎
就睇到個差別

條友全部回覆都怨婦咁

去英國比人叫左去排local條隊雖然用唔到自助入境部機 但都慳左幾個字時間

去歐洲國家排EU隊 又係慳勁多時間(事後查返其實正規黎講係唔得，但去親既國家都唔會理 照當你UK passport處理)

入住hostel/酒店果陣登記passport, 態度係會好D, 有時仲會好奇問點解香港人會拎uk passport, 咁就會同佢地解釋返依本係BNO, 多數會再傾下講埋英國香港中國既三角關係

去日本藥妝店退稅 個男仔見到本BNO就用勁流利既英文同我傾計然後同佢吹左陣水

唔係打飛機, 但本BNO真係好用過本死人火車頭起碼我唔洗用"中華人民共和國"依幾隻字出外

呢個post三毛多到呢
一時話BNO二等一時話英領只會玩鳩你

咪係囉, 都唔明上面班友做乜講到好似有特殊待遇咁

你無錯，不過講到尾，出事時特衰有阿爺照，BNO 就要睇英國佬心情 ... 同埋有一個事實，外國海關係識特衰多過BNo 好多 ...唔計樣既問題，呢刻呢講特衰係方便d ...

利申：2本都有

武漢肺炎單野，港共政府出錢係日本包機，仲要講到係支那做咁

你自己咪試下囉 ..睇下佢最後會幫你定叫你搵中國大做館

去得好密？

近一年海關 check 走私黃金，見你成日黎就會捉埋一邊 check。

入英國次次排排吓比人望到拎住bno
都叫你去排local
次次都冇打印
完嗰陣一定係講welcome home
不過佢地英國自己都好多職員唔識本野
成日要啲大粒野過黎望一望再指示佢地班前線

去法國又係冇印 叫你排eu

我嗰陣已經拎咗行李，個警察應唔會咁眼利睇得出嗰本係bno唔係bc掛

我哋都驚出境有問題，返轉頭問佢，講明係BNO, 佢話 "same same la!" 吹脹！ 好彩出境冇事。

你講得無錯呀 ...我係屌9 英國佬當日只係比本bno 唔係比Bc ..我有個澳門朋友，當日比晒葡國passport澳門人 ... 鍾意點玩都得 ...

葡國佬就真係照顧澳人啦 ...英國佬d 偽善，叫佢食屎啦

去黑山Montenegro
我係Bc所以好快就搞掂
男朋友用特衰就check咗好耐
話護照上面寫咗china就話佢係中國護照要簽證
解釋咗HKSAR係唔洗簽證都冇用 最後男朋友俾人帶埋一邊 然後我哋要google入境處啲資料俾佢哋睇先搞掂

喂冇香港人去過黑山咩

入境歐州冇吸印，我有叫佢吸印，佢叫我”GO”
出境無問，正常過關

The United Kingdom

平心而論
唔係話要吹奏用bno就高級啲
而係用特衰真係太柒 拎撚住係手都柒到出手汗

幾年前去東歐 但本bno續左又未到手
死死地氣拎本特衰去 同埋啲支那畜「排隊」
個關員閪口閪面不特只
又問我拎回程機票 又問我啲錢係邊
搞左好鬼耐
之後個行李直頭俾人係條帶拎埋出黎 四圍搵

特衰呢本垃圾摵左佢都哂力 肯定永不錄用

係囉
係秘魯單野兩本護照個分別就高下立見la
有阿爺照住既特衰遲遲無機走
最後走都係乞人地機位飛去倫敦
睇英國佬心情既bno就算你手機show本過期bno都俾你即刻上機直飛倫敦
高下立見

波蘭same
去程快手 回程要左問右問

你訓左幾耐？

我發覺有呢個論調嘅人佢地通常都係97前喺香港屌開英國佬
佢地特別鍾意強調英國佬唔會理香港人 bno只係旅遊證件
亦都特別不停強調外國英領事館唔會幫持bno嘅香港人

其中一個原因係當年97時特區政府以支共國籍法令持外國護照包括bno嘅華裔香港人喺香港係冇領事保護
五毛當年就已經存在 佢地就利用呢個消息
包裝成持bno嘅香港人喺世界任何地方都冇領事保護 因為佢地要制造輿論 英國佬遺棄香港人 bno只係旅遊證件唔係英國國籍 香港人=中國人呢啲輿論
等香港人唔再戀殖 等香港人個個換晒特區護照 等香港人去旅行嘅時候全世界都知香港係支共嘅

支共早年就已經鐘意製造輿論統戰香港
信嗰啲都低能

老實講bno 特衰兩本去一d少香港人去既地方都會比人認錯
分別係
bno認錯俾人當英國人
特衰認錯比人當中國人，姐係水魚加仆街
你揀你

一年去2次以上只係試過開gip check

三毛嚟，到今時今日重邊有人叫支那做「阿爺」
就算有，都係啲老一輩藍絲

唔係英國佬偽善 澳門當年咩都冇 葡佬帶走晒人力物力支共都無所謂 佢地淨係想要返塊地
香港方面最大主力係支共要留人 唔比英國比香港所有人居英權 當年港英比香港精英居英權支共已經唔妥

但係當年嘅五毛就不停講到係英國人偽善 你又真係走去信

我去到第三次時就比人夾左埋一邊…

可能見我一支公又樣樣衰衰就查一查啦。好在個海關妹妹幾 OK 下…

"出事時特衰有阿爺照，BNO 就要睇英國佬心情"

咁都講得出口

利申地勤

啲口吻好廢老feel

有，五年前去
好快
本身上網睇以為會俾人hold住，但完全冇事

學生用BNO 去歐洲旅行25歲以下會比人當係英國學生

check咗先睇下拎邊本
去日本bno, 其他地方多數拎特衰算數

其實講上面堆野證明一係去親都係東亞國家+無去個大使館 一係就五毛
中國駐外大使館d嘴面係連中國d小粉紅都屌到仆街
完全當你地係狗

我同你差唔，揸住BC出境返HK，次次都問我有冇HKID，特別係日本返港，起初都有撐BC visa free 入HK，但解釋完佢都一樣成舊雲，最後show張HKID畀佢費事晒時間。

得bno
特衰過咗期都無續啦
俾幾百簽證又無所謂嘅
要預時間等批先係問題

bno過關，都係叫比身份證。甚至二三線日本城市入境都認到

幾次單丁佢都無搜我

遲啲就藍底

我BNO響東京check in返香港都要show身分證

bc有visa free但係visa free條件係180日內+有回程機票
你返香港即係機票嘅最後一程 冇onward ticket
的確係唔符合免簽條件 佢要你hkid係正常

利申 前地勤

bno可以坳
地勤電腦個Timatic其實有講bno入境香港係可以one way/唔使onward ticket
不過好多地勤都唔會特登同你查

我真係想睇下個所謂「阿爺」幾時有照過火車頭
我次次睇新聞都係得所謂經貿處同入境處幫手

講得出呀爺你都知咩人啦

爺佢老母

比張身分證佢算啦搞咁多做乜

拎bno就填British, 拎廁版就Chinese
有幾難填

China唔係國藉

日本既IO一定好清楚BNO係乜

不過酒店，租車 個啲就

走，咱們回家

其實點解？

只知你揸特衰護照，有事去中國大使館，佢會趕你走

日本退稅張紙仔 國籍係British

咁老實咁講美國護照國籍都係寫USA
特區寫China/bno寫UK都唔會係錯嘅

仲有BNO好似會成日比歐洲其他國家認錯做英國，你想被認錯做英國定認錯做支那真係自己揀

唔好打J啦
我揸特區護照近年一支公去過10幾次日本, 根本開唔開hip check係50 50, 唔關你咩護照事

淨係用BNO去日本入境打手指模同影相果陣
部機唔係出殘體字而係出英文 都感覺良好啲

HongKong

原來係咁，第一次知， 另一次同樣揸BC係UK搭eurostar到法國玩，然後再搭飛機返港，又冇要求check HKID，奇怪。

跟本冇咩關係
次次去日本都比人開喼check
利申 揸加拿大護照
所以都唔知有咩好自high

因為香港都唔係揸正嚟做只比有回機機票嘅旅游免簽入香港
香港入境處基本上唔check
所以好多地方嘅地勤都唔會理免簽要有onward ticket嘅requirement
但如果揸正嚟做佢哋有責任check

入境英國

特區：問你之後會住邊，行程。

Bno ：見到我著住件車路士褸，佢同我講:I love spur,bro 其他乜都唔會問

入荷蘭

特區 ：問你之前去過邊

Bno : 乜都無問，就過左（前後5秒）

我又睇唔出同時揸兩本有咩壞處，除咗要申請同比錢。

我用免簽做最高準則去決定拎邊本

佢認到bno呀
仲用流利英文問我係唔係live in HK
我話係，問完就check行李

月頭福岡月尾東京

舊年年底由Adelaide飛紐西蘭，搭袋底航空，因為bno 個國籍碼問題，攪撚咗我個幾鐘都check-in 唔到。嬲到爆。差啲miss咗班機，又用唔到e-gate,要排隊，班咖哩人係咁坐住輪椅打尖。

入境日本大阪，landing card 國籍寫英國，俾佢哋改咗香港。

入境紐西蘭，國籍寫英國，又俾人改為香港。

算唔算特別待遇？

原來係咁

有時都驚無帶身份證，只帶bno
咁樣去日本有機會上到機，入唔到境。

有無地勤可以解答一下？

成陣柒味
直接答佢I am british咪得囉屌
你用咩護照入境 法律上你就係嗰個國籍

約定俗成
只係咁寫係英文上啱啲啫

因為bno 前陣時好多假野， d 大陸佬拎黎去日本偷渡， 所以要hkid 去確定你係真香港人 . 但其實你正正常常， 佢都唔會理你
上次我去日本， 佢問我拎hkid, 我話我寄左 佢哦， 就俾我走

有啲機場/航空公司電腦又真係冇bno個GBN嘅國籍碼
例如好6年前喺首爾坐uo返香港 又係因為佢地電腦國籍碼冇GBN搞咗好耐 而家多咗人續多人用咗我諗應該搞好咗
上年喺曼谷廊曼坐airasia 佢地自助check in部機又係冇GBN

出咗亞洲，填香港真係未必有人識
可能仲難過到關

Chinese, British, HK, 各有各身份認同，同埋實際問題

入境日本時io有機會問你拎 所以最好帶埋

去美國拎bno 記得話自己係british, 唔係會俾入境話

其實點解香港入境處要check?
舉例我用bno由英國回程，但係我入香港境係用hkid，咁其實係無問題

不過我好奇，如果有人拎bc同時係香港居民，如果用bc入境會點計。會唔會香港入境處會發現你逾期逗留

睇個樣都分到啦 英國同支那咁大分別

如果你係居民就唔會理你逗留時間
如果你用旅客身份入， 正常要睇你回程

咁應該係睇樣，舉止同埋帶幾多行李

雖然我始終覺得passport係其中一個因素，比重上應該有一半啩

揸bno去越南無免簽
仲要俾香港地勤串你呢本唔係英國護照又唔係香港護照
前提我咩都未講 又有禮貌
bno都俾人白鴿眼

check喼多數睇樣 唔關passport事

我意思係其他國籍旅客嚟香港旅遊時 香港入境處唔會問佢地留幾耐/有冇回程機票

如果香港pr用bc入境 咁我諗你真係180日內要走

邊關事 照計出入境都係用hkid就得

用bno去日本
前面啲香港人用特衰全部要俾海關搜袋
我帶住用特衰嘅父母，只係睇護照就走得
咁算唔算特殊待遇？

你真係信英國家？咸魚青菜，各有所好，中共係真小人，英國佬係偽君子，兩舊都係屎

幾乎次次都問我拎hkid 所以我先有呢個疑問

香港出境，聽講可以就咁拎特區出境，唔洗身份證(bno就唔sure), 話自己唔記得帶hkid就得

利申，次次帶足，不過驚有意外

同意，拎咩passport就係咩國人

海關可能真係分到, 不過一般鬼佬我估未必

個地勤係咪97後呀？

或者支那嚟 渣癲請咗好多香港讀書嘅支那留學生做

日日見住d 拎bno 話自己免簽既人去越南， 仲串柒柒， 俾我都會反眼

英國我都試過俾IO講Welcome Home

香港pr用bc入，180內唔走會比入境處捉？ 到時先拎張hkid出嚟

咁係咪會求其夾你去一個關口出境，再用hkid入境？

純綷好奇，應該無人咁無聊

去phu quoc又真係可以免簽嘅

揸BC入UK，個黑人IO見我Chinese face 揸BC，笑住寸我點解你都會攞到呢類passport，我又好gentlemen 話佢知香港係英國殖民地超過150年，似乎你對歷史課冇乜興趣！佢即刻粒水傻笑叫我走。

假設有bc同hkid, 條友身痕用bc入境

（學術討論下如果真係咁做）

香港人喺峽縫中生存，兩邊不是人，兩邊都做二等公民

只不過香港發展得好，普遍性有啲錢，先無咁在意身份問題

係泰國出境個陣見係亞洲人樣，個海關就西口西面咁撥我去支那人專用個邊，蹆住我舉起本bno，個海關即刻笑住叫我去外國人通道出，個邊係少人d同快d

所以嗰陣我都係拎特衰加事先e visa
不過因為無落地簽，蝕咗無貼張越南張靚仔visa做留念

p.s. 同行有人落地簽, 我連時間都無慳到

原來比人認錯可以拎著數可以拎泥打飛機 ..真垃圾

所有apply落香港永久性居民嘅condition of stay都會無效
就算有SIA on99當你係旅客，都唔會有問題

2015年同2017年分別揸車由陸路從斯洛文尼亞入境克羅地亞 (克羅地亞仲沒入申根區)
屋企人除咗我之外全部用特區護照
過關個時我部BNO放喺面，連埋屋企人個幾本搭埋一搭俾IO，IO望咗一眼我本BNO封面，連揭都無揭過就直接放落屋企人啲特區護照下面，跟住就逐頁逐頁檢查佢地本護照。

去東歐 朋友用特衰俾人check 左好耐 又話Chinese 要簽證 但特衰其實免簽
我bno 印都冇吸就過左

特別煩西待遇 ...當你本bno 比人認出係bno 唔係類似BC 時 ...上面班連登仔因為偷到雞，拎到著數而會好滿足

你仲柒 , 法律上就係唔係呀

睇咗地圖，心諗點解咁近柬埔寨都係越南領土
wiki咗陣，原來個歷史咁有趣

係外國D友普遍唔識分支那同香港, 尤其而家全世界周圍都係支那人, 香港人只佔少數, 你用火車頭D外國人大都會當你係支那人, 咁過海關時都會當你係適用支那人嘅visa待遇.

如果支那同火車頭一樣係visa free就好地地, 若然只有火車頭先有visa free, 咁你又要同關員上演乜嘢叫火車頭同1997嘅故仔, 阿叔十幾年前就係中東遇過好幾鑊, 好彩次次都有驚無險順利過到關

同樣全世界大部份人/海關都唔識分BC/BNO, 淨係睇過皮都會當BNO=英國護照, 咁大部份國家英國護照都有visa free待遇, 頂多係歐盟排錯隊(脫歐後就唔駛煩), 坐飛機返香港要出示HKID, 至於出境機場冇GBN個code就好少見吓

20年前試過用BNO由越南出境陸路經老街去雲南, 越南海關見我用BNO係咁問我有冇支那入境簽証, 咁我畀本回鄉証佢睇, 班友打電話去雲南邊防問咗一輪先畀我出境

法律上係wo

黑人歧視亞洲人
我問佢點解皮膚咁黑都做過iO

大英遺民
脫咗歐啲嘢返而簡單咗

唔係想話你， 但真係答british 就得

明白，即係香港pr用bc入係完全無問題？

咁拎bno入境，唔通話I'm Chinese 咩
本嘢中国issue嘅？

racist

經Zurich入神根，個阿嬸好快手就俾左個印我

所以有時啲力架抵人歧視呢啲仆街 啲黑人做咁多壞事先俾人歧視 亞洲人企喺度就俾人歧視

雖然我都某程度上同意
但係過海關我唔會咁玩

因為香港既層面係先經貿處同入境處處理先 ..如果佢地都處理唔到先要國家層面

如果唔想比人認做支那人，想被認做英國人都叫拎著數既話，咁我又唔介意

應該話係咪都會有人會認錯，始終唔係個個知香港佢地睇你本護照就會話你係支那，連台灣都成日比人認錯啦，人地有主權護照都唔同字都可以認錯，你連people's republic of china都改唔走想點同入境條友嘈自己係香港唔係支那？

唔出奇都係後生女
厭世地勤一名
但總有班無bno嘅人成日話有bno嘅香港人打飛機
我係中意用bno呀唔用特區呀sorry囉

去日本check喼根本完全係random 最多睇膚色 關閪passport事 樓主on撚9

個班小粉紅，小小事都搵左領事館先，貪個度d 職員識講中文 ...

有事係搵當地警察先，佢搞唔掂叫你搵領事館你先搵

同佢講係九七年前，英國人派比香港人嘅紀念品

好多時97後妒忌 都明白佢哋心態 但係英國國籍呢個係與生俱來嘅事 用bno 合情合理合法

幾年前係舊登Post過 而加share多次

上次係盧森堡 拎BNO出境嘅時候個IO同我講你應該要簽證先入到黎

但我問番佢 我有荷蘭同德國等神根國家嘅出入境印（不過係分咗兩次去 一次有入冇出 一次有出冇入）
自然就可以去盧森堡 更何況我而加係離開

然後佢就開始查書

因為本書只係得BC同BOC

個IO當左BNO做BOC 所以以為要簽證 我同佢解釋英國有6種國藉 （我事後睇番其實BOC都Visa Free)

佢話做左7年IO都未見過BNO（老實講邊有幾多人係盧森堡搭飛機去non-Schengen 呀 仲要香港人）

最後佢都話唔好意思 阻左咁多時間

我話唔緊要 唔明唔出奇 因為唔多人用

佢又問點解唔用香港護照？

我答 It is because China cannot be trusted.
—————————————————————
拎到BNO其實都間唔中都遇到一啲小問題 但無阻我拎佢去旅行嘅信心

佢係一個好好嘅機會同人解釋香港嘅問題同歷史
仲係一個同人打開話題嘅一個工具

我係日本住Hostel嘅時候 有個英國人見到我本BNO就問我係英國邊到黎
咁我又再解釋一次呢一本野嘅歷史同由來
同埋我哋冇居英權
佢好感嘆咁同我咁講 我哋(英國)政府應該要羞恥

我2014年Renew 嗰時冇咁麻煩 又唔使副簽
到咗唔夠六年嘅今日 我已經用晒32頁
好期待換本藍色嘅返嚟

business trip 去挪威, 十點到酒店
揸BNO既我可以early check in, 佢仲話我一定好攰, 幫我upgrade做大房
然後兩個火車頭同事只可以放低行李

租車試過差D中伏
上次BNO+香港國際牌，個日本妹見到呆左跟住問back office d人

正常見你香港出世香港人樣一定會問你有冇身分證，冇都叫你講ID no.，出slip當你係旅客一定未訓醒

出生喺英屬香港自然應該有權拎bno
甚至應該平權為bc

邊年出世唔到自己揀，香港歷史係咁，先搞到宜家變兩不像

台灣個d 跟本係玩野 , 抯特衰同大陸護照係排兩條隊 ... 仲有，你係香港出世拎特衰去台灣100%無麻煩，除非你係大陸出世

仲有，50步笑百步自我感覺咁良好既，唔該你唔好影衰香港人，你呢d 行為同你口中既蝗係無分別

遇到對家咪pk

轉述朋友幾年前遭遇：
佢同另外幾個人從廣西or雲南（佢講過我唔記得）入越南，佢用bno其他用火車頭。係越南過關時關員要收揸火車頭既位位25美金“檢疫費”，但bno就唔洗。

入英國境 排其他旅客條隊
前面嗰個人問我點解拎住個英國護照排依度
我：佢同普通英國護照唔同 我要排依度的
佢：

我用bno都係整左e visa
係我無知誤信網上資料
但最後攪左一輪都上到機
好彩亦都過到越南關
唔洗補錢

到時揸本藍皮bno, 仲少見，仲似假passport

btw, 聽講佢passport office仲係出緊紅皮，未用晒啲貨

我咪對家囉 好彩佢比我入

拎住本BNO
搭𨋢唔禁掣都會自動幫我閂門

你可以話我係香港人

明白
多謝幾位巴打解答，滿足下我好奇心

韓國都好似係
以前去係普通話
上年去好似改左英文

佢意思係台灣人拎台灣護照，去世界各地被錯認為中国人，只因護照有China字樣

咁如果堅持話無HKID？

bno有人澄清過無越南免簽
基於唔好搏，乖乖地用特衰加visa好過

入唔到境蝕時間仲衰，visa都係兩三百蚊啫

點樣堅持，香港海關實會即場查，查到你昆佢咪仲麻煩

如果去俄羅斯, 北韓, 中東國家用特衰護照, 其他就bno.

我仲以為係樣問題

撚識你香港人咩
跟手問，有香港呢個國家咩？點答？

咁你準備返歸都得
你自己拎你本BNO睇張相隔離個頁上面寫咩

其實查到有雙重國藉嘅咩？無乜場合會同時拎兩樣passport/hkid比香港入境處

最多只係對名對生日，9成9肯定

周圍摸都試過

上次新加坡去bintan island, 拿住BNO入唔到境
又無帶特衰, 咁就無左個TRIP

原本個情境係bc加HK pr

咪同BC一樣

講緊BC既人堅持話無HKID呀

根據香港法例，BNO係可以自由出入

第一次去旅行 去柏林（一個人）
經蘇黎世轉機，落機就有人check護照咁
見到前面中國人 比人問， 我有d驚佢會問我咩
之後，我比本bno 佢睇， 佢就問：go to London ?
我答： no , to Berlin
就咁ok
之後過關，眼見前面香港人用特衰 比人問黎問去，又拎晒d野出黎
我去到 見到bno ，咩都冇問（枉我仲拎晒d證明出黎）

我英國入境荷蘭用bno
佢地當左我歐盟（未脫歐）過關

用過BNO響日本退稅你就知，啲職員笑容都好啲（同排前面嗰啲用大陸Passport嘅蝗比較，個差別大到你唔信）。

io: 就算香港以前係colony, 廿年前都回歸咗中国。點會有新bno

自己唔整簽證關BNO乜事

去土耳其 用BNO佢叫我用NATO隊
去西班牙 岀境佢冇俾印仔我(有英國入境印) 要叫佢幫我吸

bno明顯勁嘅係去啲中國無簽證+多數係當地人用嘅local關口，關員唔識當你uk易搞過當你中國，但大部份人一世都唔會有咁嘅機會

當年英國政府係想喺bno護照上印埋hong kong字樣 但係中國政府反對 所以先搞到因為難辨識而咁多麻煩野

你回左我想回既野
上年激安搞退稅
對上一隻大陸狗閪口閪面，一見到bno就笑得好燦爛

係脫歐前幾個月Frankfurt轉機，唔知點解都要過一次關

check完之後個關員笑笑口講，仲未脫歐啊，下次排翻EU隊

所以本來人地答案咪最正確囉 「British national oversae 」 味最正確囉

自膠

拎bno真係態度好啲

所以去日本實用bno入
不過啲免稅印同釘，整到本bno好亂

唔知再拎去其他國家會唔會有麻煩

以為特衰得, BNO都得
點知FAIL

叫佢讀過書
國籍係perm，passport過期唔代表冇咗個國籍

咁本嘢UK出，BNO屬UK旗下一類國藉，答British有咩唔妥？

你有事係搵英國領事館，定係搵BNO領事館？

係個島特別，定係印尼無英護照免簽？

咁我覺得都入到既，如果個個關員唔查清楚，180日內要走姐

但我認為現實係會係咁問你 同埋當係可疑人物

我就唔敢咁串喇

只係實際使用上可能有更多麻煩，要嘥多啲口水解釋

印尼無英護照免簽, 印尼領事館我見好多鬼佬去排

有次去日本佢正想開我喼檢查
佢問我黎做咩，我話去睇演唱會就俾返本BNO我走得

咁好似無咩特別，平常心，當係97年前既香港護照咁用Lor

佢地見慣見熟

同入境事務處人員作虛假陳述係刑事
無帶HKID同唔係香港永久性居民係兩回事
無帶會幫你對身分，用返香港居民入
你堅持自己唔係香港人/佢出錯，就會當你係旅客，但實際無效
如果講大話呃landing slip immd可以告你

世界上有啲島麻煩啲，所以好奇知下嗰個bintan係咪都係咁

不過我有啲驚訝佢無落地簽

上次滑雪帶埋雪板，過關問我黎做乜， 我話滑雪， 問我去邊， 我話nagano, 問我nagano 邊度， 我話 shiga xxxxxxxx..... 佢答我 shigakogen ? 跟住先放我， 心諗， 駛唔駛check 到咁子細

用左幾年bno
去日本鄉郊地區商場退唔到稅
話認唔到本護照

日本機場櫃位check in
被要求出身分證

去東歐國家入境唔識睇本bno係乜
Up左勁耐先入到境
希望大家快d申請用多d
等全世界知bno係乜

無落地簽呀, 買boat ticket 果陣BAM左我唔比我買了

一解我多年來嘅小疑問

次次話去握手會
稅關姐姐/哥哥一定問我推邊個
跟住就走得

check in 要身份證係正常，印象中bno有段字喺頭兩頁

去瑞典丹麥俾海關叫排EU 入境果時無吸印仔
同老婆兩個勁驚走果時無入境紀錄點算
結果走都無印 響機場check in出機票就走人

所以真係要check真啲visa requirements
無得去真係慘，玻仔咁悶

咁係咪普遍國家來講：
1.兩本都唔洗visa
2.唔係用Advance Passenger Information嘅目的地

就可以唔用同一本嘢check in同入境？
仲有冇其他要留意？？

仆街會問到咁 detail ...

下次我去 AV 女優既影相會我照唔照實講好？

唔講得大話

去飛田新地

宜家改用膠紙

次次都即刻同佢移除

BNO去印尼冇得做落地簽

多謝中共

點解咁佢事？因為以前排華？

本身好似bno 可以落地簽， 但中國不滿定唔知乜先cut 左

摵完之後，好多半截免稅印喺本passport

咁on 99

唔係落地簽係直頭免簽
之後18年彈出彈入咗幾次之後終於cut咗bno免簽
Bc仍然有免簽

但好過到走個日先摵 越遲摵 越易摵爛

滅爛咗 又要畀錢畀英國政府

無錢…

但冇準則
試過兩次要比
其他都唔洗出示

我最近一月去, 都叫做近期CUT左VISA去唔到
我見班大陸狗都要搞, 中共又玩攬炒

佢啲膠紙質地都ok 嘅，似3m嗰隻半透明
不過我下次都係即刻摵，鑊鑊都夾到本嘢勁厚，好易整爛

準則應該係要比
唔叫你比，反而係無揸正嚟做

有錯請指正

咁你有冇香港護照呀柒頭

不如多d人申請同用返bno仲好
始終唔及特區護照咁多人識

我果時都係要我去UK passport 果度

我都希望多啲人用，咁實際使用會少啲麻煩，所有holders 都得益

不過現實係holders 只會越嚟越少 老嗰班又唔會周圍走，宜家正苦又想打壓。過多廿年就另一個世界

上次係釜山坐船去福岡出境果時條友研究左半粒鐘 叫埋佢腦細過黎睇左一陣先放我走 但係又冇咩問我野

冇大分別
主要係日本退稅見到bno會態度好少少同多少少笑容
同機場check in番香港間中要睇身分證

歐洲 美國 加拿大就唔覺有分別

去哈薩克
BNO免簽，留返啲時間屌下哈薩克妹
用特衰的朋友就晨咁早要去警署報道同登記

仲優越感出哂來

一聽你口音
心入面已經屌緊你ching chan chong啦
你想有咩優待

Are you talking to me 好撚串

是咪on9?

外地旅行出咗事，BNO係100%可以用英國領使館嘅服務

如果當地冇英國領使館，你去搵Commonwealth嘅領使館，佢地都會幫你

打開全部AV，飛機杯

法國都係咁

其實點解成日要拎BNO打飛機拎優越感
但同時又嫌佢無居英權無撚用

以前用特衰。關員冇表情。過關暗示我要俾錢。酒店and退稅冇表情＆同我講普通話

用bno後。關員有笑容。過關好順暢。
酒店＆退稅同我講英文
喺越南芒街過關。見有香港人拎特衰護照。俾關員叫佢俾健康申報費。我都俾關員截停。仲要被截停3次。但見英國護照即放行。
去澳洲。個個特衰都要開袋check。但就冇check我

後生果陣去英國exchange
拿BNO去巴黎旅行
去d景點免費入場
因為當左我係歐盟青年/學生（18-25歲）
相反 渣火車頭個fd就要比錢

我試過英國坐euro star過法國, 法國關口條友死都話我係BC, 佢地真係唔知BNO係乜鳩, 指住本野係咁話arent you british national?, 然後推我埋去bc條隊, 但本野其實嘟唔到機 結果要排返另一條人手過關

係呀，因為我喺俄羅斯留多過14日，就算用特衰都要搞簽證，咁不如用BNO去做，可以慳返實體邀請函個費用

你做乜帶 d 野返原產地…？
我係個海關逐吋同你搜添呀！

有個問題想問下，如果我以前一直用開特衰入境，而家先轉番bno入境，有無問題？（好似話第一次入境用開咩以後就要用果本？但咁樣移左民的點計…………）

理論上係要俾，但我一年去十幾次日本
而家都唔洗拎身分證俾佢睇

寧願搞簽證都唔會用特衰

寂寞嘛

有d歐洲地方唔知會當你BC
但更多情況係人地好少見BNO ，尤其入境英國最撚煩
IO都唔識分

純粹出入境管制都係隨機CHECK

不過連登仔話日本人睇樣就分到你係支那人定香港人, 你比人CHECK係因為你個樣似支那人

我都你相反
我用BNO去英國被人問左好耐

不斷重覆問題
去到最後佢問我係咪黎睇A球隊 我話係 跟住佢話佢老公係B球迷
A同B係死敵 一比賽就打交
跟住佢個樣笑得好衰咁放我走

有次用BNO 佢話要英國居民身分證仆街 解釋都唔理 去房坐半個幾鐘

冇問題
唔使擔心

你去日本驚寂寞？

你住郊區 定 YH？不過住 YH 睇鹹碟同用飛機杯…？咁勇猛？

如果我同老婆揸bno, 我個1歲仔係火車頭，去日本會點呢？

你拐咗個細路仔

日本應該無問題啦, 佢哋好熟BNO

英國講welcome home嗰吓真係估唔到
荷蘭好似係比較識分咁
我都係去荷蘭先有揼印
去意大利羅馬入米蘭走
啲意大利佬望都唔望見到封面就叫你過
我心諗洗唔洗咁兒戲

我同frd係英國番香港，我揸特衰佢就BNO。
但原本班機cancel左，要飛法國再轉機番香港
之後checkin嗰陣話我唔上得機因為我冇法國visa，佢就可以。最後我要坐第二日班機番香港

特別對待=/=優待 唔使咁快腦補
我係講緊冇比人當支那人拉埋一邊要做特別肺炎檢查嘅特別對待
羅馬尼亞同Moldova入境時有張紙寫住Chinese/coming from China要排特別隊比人額外檢查
我拎bno+男朋友拎美國護照直行直過

Block 得啦

但係BNO係特別既存在wo

你做IO，一日幾千人出出入入
會唔會本本都打開黎行行睇

費事煩咪一齊用廁所板囉…

唔係講笑，識有朋友真係試過大陸領事館幫到手多過英國領事館。

不過萬中無一，聽過就算。

揸正來做係IO問你拎咩文件你都要儘量滿足佢

佢問你拎HKID來睇係因為BN(O)國籍並不賦予護照持有人任何地方的居留權，IO怕如果你犯事或任何其他情況需要遞解你出境會因為你冇其他地區的居留權而成為國際人球，所以BN(O)護照上的Observation Page先會注明本護照的持有人擁有香港永久居留權以及HKID No.

而你要出示返HKID係去證明返你係香港居民，同埋你係有香港居留權

而家bno印住gbr
用機讀都係出gbn？

原來係因為咁先會多段字喺bno上面

咁萬一港共話揸BNO會取消香港居民身分, 就算揀BNO放棄HKID, 拎住BNO都有機會入唔到其他國國境?

GBR嗰欄係簽發國碼 唔係國籍碼
國籍碼係嗰頁最低嗰兩行嘢嘅第二行中間 bno係GBN

以下為江湖傳聞

有印象有人講過，BNO holder 如果最後無人認領的話會自動轉為 BC ？

所以之前 d 人成日話褫奪你既中國籍，即係令我即刻成為 BC…不過你唔使諗啦，共匪係死都唔會放你走既。

我都係荷蘭試過，關員遠處counter叫過黎問British passport? 我答BNO佢就話過唔到，要去返排隊

睇衣著髮型都知

將全世界變中國籍都得

連登仔不肯接受的事實

無問題，上次見兩公婆用BNO, 兩個仔用火車頭

如果褫奪中国籍, 最近關聯一定係英國, 咁講又不無道理

BNO真係應該平權為BC, 呢啲係英國欠我哋呢批遺民

97淪陷, 計落已經23年

過多幾年都變埋中佬, 仲連登仔咩?
印象中有啲地方係BNO有免簽, 廁版無

咁法律上又真係喎

Political 既野就唔好講太多了，畢竟唔係呢個 post 既原意。

不過而家英磅平，同事頭婆打聲招呼等佢知道我未死都好…

我坐火車由serbia去黑山 揸BNO 冇事發生
Btw個幾個東歐國家吸印好鐘意吸係護照最尾個幾頁
驚死人地睇到咁

根據返Borders, Citizenship and Immigration Act 2009

現時如果你唔係主動放棄國籍，而係俾人例如褫奪左你的國籍，而你只剩低BN(O)國籍，你係可以登記成為BC

但係HKID只係香港的居留權，同中國國籍係分開計，所以只係取消你HKID會點真係唔知

不過我覺得都係689條廢老係鳩噏刷吓存在感

續下BNO, 疫情過後去英國走一轉

當年有人搵dream bear褫奪中國籍

純綷知下, thanks巴打
到變咗人球先知就遲咗少少

所以所謂「中國籍」香港居民身份根本就係二等公民

全世界有某國國籍的人都可以無條件入境返某國

「中國籍」的香港居民想入境中國要係一間「旅行社」申請一張「簽證」(回鄉證)，而佢唔一定批

而你有張「簽證」佢又唔一定會批准你入境

當日笑到仆街…

最記得係拎埋本火車頭去玩

97前一般香港人係全世界最強二等公民, 有啲錢, 又擁有雙重二等公民身份.
又可以有兩本護照, 中国英國人之間彈出彈入

我想問英國海關知唔知我地本BNO 咩意思？如果我遇到巴打你個情況，我剩係識講 (My passport is BNO)，佢會唔會覺得我有可疑，原本無野都專登查我

你對住班蝗講你香港黎，我唔識聽普通話佢地其實知你識，仲專登不停同你講，你一句are you talking with me返而佢地唔會再嘗試講普通話
上次有個空姐係機上做welcome talk 時先比我咁對佢，即刻要say sorry

日本無咩，南非先大鑊

印象中
係有，個啲未非洲個啲無咩人去嘅國家囉

其實唔係
日本入境時問你拎HKID係因為一個好無聊既原由：
你係入境紙填左中文名，而你本BNO係無中文名
入境關員見你填左中文名就必須要核對中文名

其實BNO入日本的話，只要你唔填中文名，關員就一般唔check HKID, (而你作為英國人技術上又真係無中文名係護照記錄度)

出境另計,佢check HKID係為左確保你有ROA入境香港

我次次都填英文喎 都照樣被要求出示hkid

拎BNO入境不嬲唔填中文名，但有時都會問你睇HKID

點解講印象中，係因為Bolivia早排有聽過廁版遲啲唔洗簽證

南美都算多香港人去

作野作到
法國駛鬼簽證呀？

英文廢 去外國用bno會唔會出事

用家問題

中國護要lo,又返去個code 係chn,一般地勤唔會同你睇電腦睇晒咁多行字或者搵唔到個方法分香港護照同中國護照

British hong kong

你拎住bno入境，咁中国領事唔睬你係正常不過

我睇左做BNO旅行外遇

十幾廿年前先特登加特衰免簽架bor
個電腦系統會唔分開？
係咪鳩到咁呀....

佢意思係唔見護照嘅情況下 中國領事館只會出到旅行證for你即刻返中國/香港
英國可以出緊急護照比你盡量完成埋個旅程

但種族係

唔關國籍事

好多地勤覺得你係客點會識
佢覺得佢日日做呢份工一定識得多個你
唔會查電腦亦都唔會聽你講 只會憑佢所謂嘅經驗覺得CHN護照一定要簽證

我都覺得佢似比飛機公司地勤點

就算佢用特區護照 咁嘅情況中國領事館都只係出到旅行證要你即刻中斷行程走人返屋企

從原文理解，斷估佢唔會一次拎bno整唔見，一次拎特衰又整唔見，兩次都搞到要去領事館啩？

不過我都明你意思嘅，係比較緊兩本緊急護照

用BNO去韓國旅行
出境果程永遠做唔到Online Check In
退稅唔可以自己篤機
要去機場海關人手退

其實好多外地custom真係唔識特衰/BNO
見你用特衰上面有China會問你點解黎歐洲無visa
見你用BNO又會以為你係BC

下次揸BNO去日本要退稅個陣如果見到支那人店員我應該會要求日本藉既serve我

點知隻支那狗會唔會惡意損毀我本BNO

大把香港後生比人CHECK過運金啦

個中国店員唔識講英文啫

對code同一個，個地勤係會傻到問visa,有時連immi都就咁睇code唔識分，會問你本護照邊度黎or佢會問佢個掃把點處理無visa case

咁都有得打飛機

［行動post］既然書展唔受限聚令影響，不如搞個書展和你shop

你係英國邊個機場入境？我次次入英國都鬧到痴線先過到關！

heathrow 耐少少
但gatwick前後唔洗5分鐘就完
可能gatwick細啲冇咁嚴
仲好好禮貌

又講種族 大中華膠死返上支那啦

咪係
種族唔可以用黎分國籍
全個美國d 黑人都係非洲人？

去台灣唔俾我用bno check in dllm , 夾硬要我用hksars

可能人哋覺得侵侵要叫返自己做German

唔覺得有特別待遇，咪又係護照一本

去歐洲完全感受唔到方便
我本BNO 16年第一次用去Cyprus, 係immigration卡左20分鐘先出到黎。
一黎新護照，二黎佢地唔識分BNO同UK passport, 打電話問左好耐先放行
係德國又係，入境職員以為係EU passport冇幫我吸印，出境比人周話點解你冇印
之後入英國一樣要排最多人條隊，排左成個幾鐘

好快有

全球都知

返歸，仲要直航機返香港，因為唔係護照理論上無得轉機，所以去南美真係千祈唔好唔見廁所板，無得返香港

試過入境德國 揸BNO就咁望一眼就算 同機特區同大陸護照就全部一早係機口被intercept

BNO喺中國無領事保護

因為國籍填左CHN
所以要簽證

明白呢種感受

依家去歐洲一定要提佢吸印，否則好撚煩，下下要解釋一輪之後等佢地傾電話

你可以話地理上唔係，種族上唔係，但法律上就一定係

下年先開始

你地都會帶晒兩本野喺身？

有事去英使館定支使館？

排櫃檯個IO望一眼然後無印遞返黎笑住話都仲未脫下次可以用機過。

半年前London King Cross 上Eurostar 過France border 無Stamp.

Paris CdG 機場岀境被要求行EU channel

我自己行咗non EU, 個staff 同我講你應該行EU ... 我同佢講Thats BNO passport ... 佢好清楚再同我講， Yes, but it’s british passport too. Please go EU channel.

最後我行EU channel 岀境，no stamp

渣bno好多海關職員唔知係咩黎 有時要攪耐d

利申 續左8年

邊個有事咪去邊個囉

種你老母

你咪咁同啲白人講囉，睇下人地當唔當你白人看待

後生個啲好多唔識，好多時見到無撚左eu會好撚奇，走去問上司。有人喺英國續bno,點知職員睇唔撚清楚續左本bc俾佢

話自己唔係支那人就等於叫人當我白人？
利申：之前住英國日日同人解釋我唔係支國人

人地真心當你唔係華人先算啦

咪係囉，咁新加坡人又支那人呀

咁亞洲人囉，咁日本人同韓國人又當同支那人一樣

佢哋只會知Asian 唔會走嚟話咩你係乜𨳍ethically Chinese呢啲嘔心種族論
如果唔係武肺點會搞到歐洲歧視晒日本韓國星馬泰等等

關幾多人咩事？你幾千人唔同就幾千個國家？
而係入境既然做得依個位
識得特別既護照有幾高要求？
依家唔係個個國家都好似英國咁分n唔同本護照之餘公民國民簽證都咁唔一樣
全世界應該得幾本依類既護照
要識到底有咩問題？仲要幫人合理化成件事

BNO好小人用架，宜家有效都係30萬
同埋因為法國都有海外護照，但人地真係得個名唔同，但有居留權，基本上人地歐洲國家嘅殖民地都係權利一樣，所以佢地以為英國都係咁所以唔理架

講真，到你做io嗰陣有無咁好心機，逐樣搞清楚先？睇漏或者hea睇都幾正常

憑乜要特別清楚英國護照？

你睇幾多外遊撚

其實主要係佢地估唔到英國護照但係無居留權又唔撚同
其他歐洲國家殖民地護照都係一樣權利。所以bno事實上係四不像黎

其實曾幾何時英國都有玩過身份證制度
不過同香港人唔同既係，香港人覺得帶身份證出街=有張良民證係合理既事，但英國人認為呢個舉動係侵犯佢地既私隱同自由
所以歐盟咁多國家入面玩自由流動（姐係俾足保險金同稅就可以容許你係歐盟內任何國家工作同居住）真係好似得英國人係要拎住本passport 做人其他歐洲國家都係有居民證/身份證咁既野

有中國香港護照嘅公民係可以無條件入返中國香港喎，呢度無錯喎（呢度嘅「國」係可以包括dependent territory）。

如果你望落果個女仔似韓妹
好有可能係大陸人扮韓妹係日本做野

呢度有無人係 channel island 或者 isle of man 嘅公民？佢哋係BC但係唔係EU公民，咁係唔係要揸住本BC排 non-EU 隊？

其實一向都係咁，所以先至要平權

ETA唔俾入BNO呀
你試過用BNO申請未呀？

屌，我幫埋幾個人副簽tim la

由英國海路入法國 Bno望一望就俾入境 有兩個廁板frd攪勁耐先入到

有次去大阪 Bno又係望一望就俾入境 廁板frd要開喼check

呢度寫話純jersey 人雖然拎本英國passport , 但係無eu freedom of movement rights.

你呢種諗法out啦 仲成日諗住覺得白人一定係racist
而家歐美加特別英美加紐後生一代嘅白人好左好liberal
好撚憎racist

有BNO落BNO
冇BNO落GBN
唔係到到都有BNO呢個option

下？咁都得？收到本咁野用唔用好

德國講racist說話直頭可以俾人告

好撚多呢D

睇返BNO post有巴打試過
要彈返俾HMPO重做
有啲case係真係BNO bump你上BC

我前年揸BNO去石垣
待遇同係完全調轉
可能我樣衰

日日係香港做二等公民

日日比上至中国政府，中至港共政府，下至中国人搞鳩我哋，我哋咪又係咁挨

三毛用呢D論調對香港人有咩用

收到之後留英國做野做夠五年，就算之後俾政府知都要俾你居留權，因為你係合法做野留夠五年，佢地犯錯緊係唔關你事

好似之前澳門有人未成年入到去玩老虎機中獎都一樣要俾

係，都唔少人講過

雖然呢兩個地方脫歐前係非eu
但當地嘅bc係eu公民 佢地護照上有European Union

明白晒

你似比人偷護照多D

Bno冇得上網搞
要搵agent搞

要出錢緊係比返香港做

串錯名都有啦

冇特別事發生過, 但舊年清邁返香港比人捉入房逗, 同拎乜護照完全冇關係....

話說我老婆拎特衰我拎bno, 同行仲有個仔, 我老婆又好有心機將個仔食剩既奶粉一餐一餐咁用細膠袋pack好, 點知一過機就出撚晒事, 比人捉入房摷均全身加行李

結果就係拎咗d奶粉出嚟問我係乜, 我答佢milk powder, 然後再比佢落試紙試, 最後梗係冇事, 秦國海關都笑住口送返我地出去, 因為係堅．奶粉......

去過，仲要陸路入，仲要係細關口，都冇問題喎。

佢哋嘅Jersey護照無 EU 字樣（佢哋嘅封面係有例如 Jersey 字樣，同正常嘅BC唔同，好似紅色廁所板 vs 藍色廁所板咁），入面重印埋無EU權利添！

外國唔見護照，紅日
我上網整emergency passport，即日打黎confirm, 第二日就整好。行程完全冇delay

特衰都唔見過，打勁耐電話先搵到人，好在嗰次得一站，最後都返到香港

不過依家外國人應該識分特區，最近一年上機，佢第一眼問China? Where’s ur visa, 同佢地講Hong Kong, visa free 佢地會答oh, Hong Kong, that’s good.

Google同wiki都有eu喺封面

英國專出埋啲奇怪passport

藍色遲早俾人搞
得返八大軸心國

BNO當然最好
成個人文明咗
呢啲咪國力羅

Online 唔用得BNO 丫柒頭
要航空公司或者旅行社整阿

sorry 搞錯咗添

BNO好似直系親屬都會幫

我都試過呢個情況。
退稅時，個日本妹用國語/普通話說叫我拎護照出來，
我唔識聽，跟住另外一個日本senior staff用英文說passport, 我才知道什麼事，
拎passport出嚟tax refund (之後全部英文對答）

返香港被問有沒有VISA, 我都試過幾次。要拎張香港身份證出嚟，才搞得掂。

有領事保護，當然okay. 唔見passport可以去補領emergency passport, 一般一個工作天okay. 講英文易溝通。

你咁racist就真係支那人嗱

有一次在歐洲某國passport control, 問我是否來自channel islands or Isle of Man.

但本passport有呢段嘢架喎

好多歐洲海關甚至有部份英國海關都搞唔清BNO的身份

諗起香港入境試過俾錯逗留條件印仔，條友又真係係香港做嘢

第六頁，我真係估唔到BN(O)有領事保護權呢啲常識竟然會有人仲問

jersey island 和 isle of man 本身一直不是EU/EEA.亦是走資勝地（因為稅制和UK本土和EU/EEA不同）有興趣可自行研究.

你可去一些旅行社網上網站辦理ETA, 最平HKD120.-
自己可search 一下.

已經走咗資去Jersey

舊年第一次去英國，俾關員老點去e道再要去返counter就梗架啦

我地喺Manchester入，經London走，喺機場退稅counter俾職員用好懷疑嘅表情問我喺邊度黎，點解passport冇入境chop

佢係咁揭我本passport又唔俾返我，搞到我好鬼驚，唔知佢想搞咩事

最後佢話呢度做唔到，叫我入去機場海關度搞，我放棄左

出返黎睇d fd個bno有chop印，得我果本冇

仍然有通用既 NHS card，只係再無新 card issued

我移民去澳洲時都被要求出示

下下用 d 極端 case 黎呃鳩人…
鬼咩，用 general case 咪即係花式自殺。

幫咩先，唔見左特衰英國點幫你

幾年前坐Vanilla 去日本, 又係無BNO 個code, 用機過唔到. 不過近幾年坐CX, peach 都無問題啦

阿爺照照田雞呀
英國佬睇心情

英國佬試下白紙黑字寫明都唔幫，告到佢甩褲，你個阿爺唔幫，你可以點做？係唔係要上訪

你啲人仲信中國洗鳩你哋腦嗰套

上次我法國入，冇印
波蘭出
咁我係俄羅斯莫斯科轉
拎登機果陣個俄佬一睇已經問我有冇第二本
結果佢又班多個同事黎左睇右睇
差唔多廿分鐘先入禁區
到波蘭depart
又係對左好耐電腦又問格黎同事
最後吸印比我走
究竟係咪因為入境冇印
又比佢發現依本唔係歐盟pp??

英國領事保護：

埃及：
入境處累持BNO港人被「劏」

胞妹讚英領館提供協助有效率

秘魯：
至少4名被困港人靠BNO逃出秘魯抵倫敦 只望盡快返港食餐好

日本：
熊本地震 | 「 BNO幫到你 」又一實例 玻璃心網民狂轟當事人

「優質」中國領事服務列表：
南美：
丟了護照之後……可以回家原是如此美好﹗

意大利：
經歷地中海沉船
港人游繩跳兩層樓逃生

巴基斯坦：
港人巴基斯坦遭迫害 向中使館求助被驅趕

歡迎補充中國佬搵咩照你呀，電筒呀

bno

係 wor
柒咗

2020年仲講阿爺照

點會唔得

佢都on9，睇心情做事嘅係中國使館，無制度無規矩無標準，服務質素自然無保證，好彩嘅遇着個幫得手嘅可以好好，遇着個差嘅就仆街冚家鏟，然後你有冤都無路訴，上訪就拉鳩埋你尋釁滋事，咁樣都叫照

呢啲中國人連中國國情都唔了解學人幫中國洗白

打飛機大會

特區護照入唔到中國大陸呢

我係nz and au 出入境時候佢地當左我係BC,分唔出BNO

去烏克蘭 德國轉機個陣 bno唔認 認特區

邊個唔認？地勤？

同上面好多巴絲一樣，去日本拎bno過關連喼都唔使開，係咁意問兩句就放行

一樣, 未brexit前去係Milano出入境, 本passport未放上檯,佢已經揮手叫你過,
後面有個美國人可能見到我Asian樣都直行直過又想咁樣過關, 跟住比人喝去non-EU排隊

其實係正常, BNO頭幾頁寫住passport holder 係require valid HKID

就算拎特衰 你都要拎visa先入到境啦😂

利申 半個越南人 特衰有5年越南簽證 有BNO

manchester落機入關時, 我真係咁講, "a parting gift from UK"
關員聽到笑出聲

用bno去咁多個歐盟國家都冇揼過印比我

我bno入哥本哈根行non eu, 個io有比印, 但係出境排non eu, 鬼佬io望2望放我走冇印

揸bno 返祖國，入境姐姐話welcome home 當堂眼濕濕

近來好興

對唔住，樓主問外國旅行待遇
返祖國唔算去外國
小弟冇心分裂國家，大家屌細力d

我哋嗰時係黑山機場去slovenia

你真係戇撚鳩...

佢講既祖國係英國吧

好明顯係樣嘅問題

去曼谷，我用BNO入境，比個friend 屌柒

佢好似入地鐵閘咁do 一do 就過，我就排隊，佢等左40分鐘

大使館主要職責係搜購奶粉，邊得閒幫啲特衰持有人！

我自己bno同特衰交替於台灣用過，未試過有問題，當然出入境同一護照啦。

幾時嘅事？邊個機場入境？

幾年前Heathrow

冇喺英國本土住夠五年嘅話
佢哋就算係bc 都冇eu 公民權

啲五毛真係唔知咩叫搵食艱難，呢啲級數想收錢飯盒都唔畀你呀

講多句呀，啲人揸特區護照去啲免簽證國家經常被當揸中國因私護照而成日被人問點解你揸中國護照唔拎visa 方便？方便咗啲乜？

連紐西蘭呢啲都唔少香港人去嘅國家都出過事外國識特區護照多啲喎

啲人唔識BNO係乜可以查，佢當你本特區護照係中國因私護照無簽證，查都唔使直接拒絕你入境呀

唔信？我最鍾意舉例
殘體字慎入，下面有節錄

兩本護照，哪一個比較好用？
先說他們的成本，香港特別行政區護照320元港幣，英國本土護照150英鎊，每本都是48頁。當然用香港特區護照比較划算（蓋滿了印就換一本）。事先查明瞭香港特區護照免簽證的138國家，納米比亞也在其中，
於是，在入境的時候，就自然地把香港特區護照拿了出來。於是，麻煩就來了。。。

移民官翻了半天，問：「你的簽證在哪裡？」。
答：「納米比亞是免簽證的國家，毋須簽證「。
那個小黑移民官與旁邊的同事耳語了一番，跟著叫來兩個魁梧的警察，架著我的兩個胳膊，對我說：」你非法入境，你被拘捕了，你要原機遣返「。
我抗議道：「為什麼？你能不能先查證一下是不是搞錯了，香港特區護照是免簽證的啊。。。」。
移民官不聽辯解，無動於衷地叫下一位旅客過去檢查，兩個警察也準備拖著我，押去居留室，等待遣返。
忽然想起了懷中的那本英國護照來，於是大喝一聲「stop」，拿出了那本救命的稻草。
移民官看了看護照，再看了看我，說了句：「早拿出來不就沒事兒啦？」。。。蓋印、放行。
呀、呀、呀。。。無語而論辯了，心裡面罵了一句：TNND。

歐盟內完全無公民身份證得丹麥、冰島同英國，挪威就快有。如果直布羅陀計落英國都可以話有嘅

係唔係真？如果當時係我都會眼濕濕

雙非Jersey人同時祖父母加自己同英國本土無任何連繫嘅係bc亦都係Eu citizen但無Eu free movement right，護照入面會有句endorsement寫明無eu free movement right。但當上面嗰種人移居去英國本土5年後，就唔會有嗰句endorsement，即係有free movement right。

試過用BNO去新加坡
返嚟香港嗰程機場Check in個阿嬋係咁問我去香港要留幾耐
好似唔識睇上面啲字咁
結果要拎張香港身分證俾佢睇先至識得收皮唔再繼續問落去

種族其實係可以造出黎。華人血統新加坡國籍喺外國佢地種族會係Singaporean，台灣人種族係Taiwanese，但當你攞中國護照，你就變做Chinese。多人用Hongkonger，以後就會有黎個選項唔洗再寫other。

英國本緊急護照嘅visa free係跟bc，但唔知美國入唔入到。

試過香港飛瑞士蘇黎世
個關員問我係唔係倫敦飛過嚟
我Load咗一陣先醒起我用BNO入境

唔係啦，都係睇國籍

諗諗下應該唔得，飛前要去英國政府個網登記ESAT。

當然指天災人禍啦。唔見特衰只可以去返中領事呀。

美國要eta,伸請到未去到

幾年前, 楂BNO 經芒街入越南.
全部支那人同2個特區護照人, 過完關. 俾人截停要交健康申請費
我楂BNO 俾人截停咗3次. 3 次見到係英國護照. 即刻放行.
過完關即上的士, 個的士佬問我係咩護照. 我話英國護照. 佢怪唔至得冇俾人捉入去俾錢.

唔係個個國家都比用etd,所以先要問你拎行程，果1000蚊包埋ge服務

包機有人話得，未試過唔知

好波上次去坦桑，排隊交visa 錢時比隔10個街磚ge強國人大大聲問係唔係度排隊，跟住見我地條隊係d人係度拎錢，就問係唔係改左規矩連外邊immi都要比錢.最後見佢比人帶埋本護照入vip房

娋上有寫，家屬男女朋友都得

我去咗十幾次日本未試過開喼單獨又有 多人又有

國籍上「中國（香港）」≠「中国」
所以搾特衰嘅 寫香港/Hong Kong啦
驚出事嘅寫HKSAR, PRC lor

你本特衰係寫Chinese Hong Kong?
我嗰本係寫Chinese

本特衰個國籍一欄上面雞乸咁大隻字寫住CHINESE喎
CHINESE喎
C H I N E S E 喎
C H I N E S E 喎
根本你寫乜都要解釋一輪，除非個io知係乜嘢

歐洲某國
BNO: Welcome
特衰：你嚟做乜？留幾耐？住邊？

去過日本，兩公婆拎bno 阿仔用特衰，冇問題
冇英國記錯會幫bno 持有人的十八歲以下子女

Birtish就British
Chinese就Chinese

依家叫你填國籍，你on99走去寫
British London
British Liverpool
Chinese Beijing?

中華人民共和國香港特別行政區護照---國籍Nationality: Chinese

(當然有時有一些網站可選擇: "Hong Kong SAR, China")

British National (Overseas) Passport (或稱"British Passport", "UK Passport"---
國籍Nationality:
British
(或"United Kingdom")

(台灣除外, 台灣方面會根據"港澳條例", 當British National (Overseas) Passport持有人為"Hong Kong Residents香港居民".
因此，你可交替使用British National (Overseas) Passport及香港特別行政區護照出入境台灣 [但台灣當局不建議, 最好長期使用同一護照出入境)

留意:
如果你曾使用BC Passport或其他外國護照(如USA Passport, Canada Passport等)出入境台灣, 以後不能用British National (Overseas) Passport / 香港特別行政區護照出入境台灣.

你係咪大陸人啊，正常香港人出入境都係用
香港身分證㗎啦. 邊有人用 passport 㗎.

我真係冇你咁精靈，係人哋國家出境要用香港身份證，而唔用護照，請教吓有邊個國家係咁。

樓上啲po有解答到

講緊日本機場check in counter

其實每個地方出入境既Border Control / Passport Control係千奇百怪.

以歐洲為例, EU, EEA, Schengen Area覆蓋既國家係唔同. UK, Isle of Man, Channel Islands, 以上全部都不是. Ireland是EU, 但非Schengen Area, Ireland同UK (N. Ireland)之間沒有硬邊界, 沒有Border Control.

至於Norway, 是EEA, Schengen Area, 但非EU, 所以你由EU (e.g. Denmark, Sweden)搭flight去Norway, 在Denmark / Sweden係經European Terminal, 但去到Norway是在International Terminal降落. 入去Terminal lobby前沒有大的border control, 但會有職員在登機橋check你的Passport or Driving license (如果你是EU - Denmark / Sweden / Finland Citizens, 可用Driving license入non-EU(EEA, Schengen) Norway.

英、法、比利時Eurostar更complicated. 你由英國King's Cross / St Pancrea去比利時, 上車前要英國出境(其實hea check下 passport), 之後行前少少有Schengen Area入境, 是chop法國入境印(當然你持EU passports,不會蓋印). 但你其實是去比利時.

最尾嗰段，chop法國係因為第一站係經法國進入歐洲大陸？而法國同比利時同為歐盟

脫咗歐嘅話，同一行程係咪UK passport都會蓋印

老老實實BNO 最需要平權果樣野係唔好分有d 國家要簽證，bno 又唔得，雖然話有幾百萬人可以有bno, 但實際有效bno 人得幾廿萬，好多國家都唔知本bno 係乜因為唔常遇到

最多留返俾英國關分返到底係有pr 定純粹香港人

樓上有人講到話用bno 做唔到web check in, 我都試過好幾次我朋友用特衰，我搞到佢都做唔到web check in 要去機場，去到機場佢做到自助check in, 我就一定要排隊，BNO 其實俾中共搞到真係四不象

你都戇鳩鳩， London Liverpool Beijing 係地區？！要比都用
British Jersey
British Gibraltar

香港宜家唔係獨立地區或國家

香港係一個地區

但比較主權，香港比你所指嘅兩個地方低，幾乎0獨立性

Eurostar都唔係hea check，我從UK過France係border control時，當時未成年，佢話我under16唔可以單獨離境，跟住我指住後面話同父母一齊先順利過到。

Gibraltar , Jersey, Isle of Man人民應該係揸
British Citizen passports.

Nationality: British

其實如果講法律系統 簽證要求 貨幣 關稅區 香港同嗰兩個地方同各自嘅主權國家相比 香港更有獨立性

I agree all BNO holders should claim ourselves as British and fill "British" to Nationality of immigration form.

咁又係

柒撚到

咪鳩up，bno入烏克蘭免簽

Timatic上的確係講只有BC去烏克蘭係免簽
而地勤係跟timatic決定比唔比人登機所以唔出寄

特區都唔使

搞加拿大eta好煩
佢 set咗 BNO嘅 place of residence 唔可以係英國以外
全靠國泰個地勤姐姐幫我搞掂
佢入境時又要解釋
不過一陣
過程耐但都算ok

咁您申請時place of residence點寫？

你一個人去??

Hong Kong
但申請嗰時冇 reject
但一路做唔到 online check in
去到 check in 個國泰地勤姐姐話好多BNO case 都係咁
佢話 place of residence 用 UK 就冇呢個問題

Thank you for your information

好多人外國airline 都做唔到BNO online check in

有冇screen cap
我想send email 去report

補充：冰島唔係歐盟成員國，不過佢同歐盟有冇自由流動協議我就唔清楚了

冰島挪威都係EEA有free movement

唔識英文，成日驚唔夠膽用

唔識英文 唔太敢攞去旅行

2016年愛爾蘭都柏林(Dublin)機場入境，職員見英國護照封面叫我排EU Passport，在櫃位面見入境官時明示我的是overseas passport要排non-EU，我爭取說 This is valid EU Passport but Hong Kong is special. 入境官重覆 This is overseas passport, you should go to another queue. 就無奈再排non-EU隊。

2017年在美國西雅圖順利入境(有US Visa)，入境官問了幾個簡單問題就放行，過程友善。

早幾年在荷蘭阿姆斯特丹機場入境，行EU Passport通道順利入境，有蓋印。

2019年在芬蘭赫爾辛基機場入境，行EU Passport通道順利入境，有蓋印。

日本方面，多次用BNO於幾個大機場順利入境，而且未曾試過被要求打開行李。

泰國方面，多次用BNO於曼谷和清邁機場順利入境。

我最近幾年都主要搭外國airlines(British Airways, FinnAir, Delta Airlines, Eva Air, China Airlines) 都可以online check-in 和選位。

你係咪有HKG 係去/回程
多數係第三方國家唔經香港出事
我之前係加拿大去德國 bno online check in唔到

原來這樣，我的出發和回程都是香港。

係lufthansa...唔知仲有冇幾多巴打有data point

樣似變態佬？

又或者日本已在您的記錄上有啲標註，所以每次都特別招呼您。不過都唔排除樣衰😂

宜家應該吾得了

我似痴漢。

真係好撚柒

唔識就細聲啲啦
你睇下你依家幾柒？

真呀，真心感動
係幾年前既事都覺得感動
今時今日佢咁講真係會哭撚咗

同朋友去東帝汶旅行，我攞BNO佢用特區，一齊做完落地簽證，過關時我直接吸完印走得，朋友要入房等，之後我一齊入埋間房陪佢等另一個入境處職員食完飯嚟搞佢本passport，等咗成個鐘...

去澳洲 過完安檢之後最後一關之後 有隊Counter Terrorism既人睇passport
前面全部香港特衰既全部比佢叫晒去搜袋搜行李 鞋都要除埋比佢睇
望一望我本bno就同我講have a good one

海關check visa?

一睇就知block得

Block你老母臭化西

國籍係British

ＢＮＯ高級啲？？？

我無ＢＮＯ，不過好多日本貼紙，
成日去日本佢問我兩句無乜野又咪係店行店過
一條友就要逗係咩道理黎

我去拜神食野都要逗傻的嗎仔我又唔係去走水貨
（以前重飛得個陣）

我都想要bno可惜太遲出世

如果去中東旅行，拎BNO會唔會危險過特衰

呢度啲留言笑到我碌地
連登仔果然個個都係笑匠

咪撚踢爆人啦

講嘢唔好咁直啦

其實你哋作文都要代入返個角色思維，唔好吓吓都用自己嘅思考方式去表達，咁先可以作到一手呃到人嘅故仔㗎

🤣🤣🤣

BNO根本就係二等人嘅標記

屌你老母，佢哋真正英國人都唔會俾啲入境人員講咩Welcome Home啦，但同你講呀可？

偷乜撚嘢雞吖，個個得個吹字，你估樓上有冇1％嘅連登仔真係揸BNO呢？

樓上隻毛咁早就開工
又block多隻

我自己親身經歷
所以你講緊乜春

個理由真係想壓止走水貨行為，因為水貨人特色是單拖和吉喼，所以咪要開喼睇睇

起完底，明曬

叫佢哋揸到本特區護照打飛機打飽佢

五毛唔敢quote呢個？現實接受唔到呀？

見一隻五毛我quote 一次

好正常。以為你英籍

zurich入境無chop
然後喺zurich出境比人屌，話我有責任提佢哋唔係eu

BN(O)法律上唔係英籍？五毛係無機會係連登搵食架，收皮啦

Hong Kong Act 1985

2(1)Her Majesty may by Order in Council make provision whereby—

(a)British Dependent Territories citizenship cannot be retained or acquired on or after the relevant date by virtue of a connection with Kong Kong; and

(b)persons who are British Dependent Territories citizens by virtue of any such connection may before that date (or before the end of 1997 if born in that year before the relevant date) acquire a new form of British nationality the holders of which shall be known as British Nationals (Overseas).

BN(O) 無領事保護？

英國係法治國家，有制度有標準，政府打官司唔會必贏，政府亦唔會冒不必要嘅法律風險，一個負責任嘅政府先唔會on99白紙黑字寫明都膽唔幫，嗰啲人講BN(O)無領事保護嘅完全不合邏輯可言，用中國嗰種天朝大國嘅心態去思考英國，訓撚醒未。

咩叫白紙黑字？FCO嘅幫助海外國民指南

We can help you if you are either travelling or living abroad and are a British national as described in this list.

You are a British national if you are one of the following:
> A British citizen
> A British Overseas Territories citizen2
> A British overseas citizen
> A British national (overseas) 3
> A British subject
> A British protected person

五毛仲諗住散佈謠言，我就唔畀你搵食

你思維漏洞多到倒沙都補唔晒喎清

block咗佢算啦
費事同佢拗

呢啲係我哋親身經驗
都唔知佢喺度拗乜嘢

so many WUMAO here

人地一等公民用中國護照

特衰好好咩？咪又係CNO

我會咁講，BNO係英屬香港人的標記。其實特區護照都係中國二等人，點都係二等人，做英國二等人起碼有言論自由先。

坐商務去日本個行李喼有個priority字眼毒撚去都未比人開過

一早block左

話係overseas british得唔得？

屌你咪聽條柒頭鳩噏啦，上面我咪講撚咗次囉

無論法律上事實上BN(O)都係British

波斯尼亞入境職員唔識bno，結果本護照比人驗屍咁驗先入到境

法國嘅海外護照係點樣樣？ 我未見過想開開眼界

FNO

上年去Barcelona 排non eu排左個半鐘
比個入境職員黑面叫我下次排番eu 通道

根本唔會理你....佢連自己國民都唔會理

可以投訴下條撚樣

西班牙仔同法國佬都差唔多咁hea，係咪望2望叫你過無比印？

岩岩check番。。。真係冇比印我
咁hea都有

神根區我去過法國 瑞典 荷蘭 瑞士 德國出入境
得瑞士會主動畀印

香港得30萬人用緊
2000年果陣講緊係2－300萬人拎住bno
自己放棄身份，而家見有著數又續返
好難怪人地唔識分

我上次瑞士入境冇比印我
去過 西班牙 法國 瑞士 意大利 奧地利 保加利亞 羅馬尼亞 丹麥嘅出入境
咁多個竟然係得保加利亞出境時會問我點解入境保加利亞時會冇印

美國就有
不過US National 都有權去美國本土居留同做野

證明歐洲啲io 好多都係斷鳩估

宜家無了。我聽人講係以前
不過法國無論係海外定本土都一律係公民
所以對職員黎講殖民地=本土，所以咪唔知點解bno唔同
加上連英國本土職員都唔係個個知有bno,外國就更唔洗講

無bno

有無試過歐洲坐巴士去另一個國家？
直接市中心落，無可能比印

特區護照仲低等你知㗎嘛？

過兩年就唔會有25歲以下嘅人有BNO

去柬埔寨旅行，香港飛過去
排隊入海關嗰陣時，我見前面攞火車頭嘅人要俾「過路費」個海關
咁其實我都袋左張5蚊美金準備俾，但佢見我本bno就無問我攞，但就坐喺個 counter到五分鐘唔幫我 checkin 過關

去英國旅行，倫敦希斯路機場，揸BNO可以行快隊，唔洗同啲支那人排隊排成個鐘
之後我見佢個海關連印都唔吸，就問下佢點解，佢話英國人入英國境吸咩印呀

好似係得us samoa island係咁嘅status

其實歐洲啲關好撚on9
試過好撚多次係佢唔知本嘢係乜9又要問長問短
嘥撚晒啲時間成撚日搞到要趕頭趕命

但我去外國退稅果陣成日話bno 唔得，要拎返特區護照先退到稅？？？

當咗你係歐盟居民

（隨著英國已脫歐，日後情況應該簡單一些）

英國脫咗歐之後，應該情況會好一些。

去年前往歐洲，在其中一個機場過passport Control,
Staff 指出英國快將脫歐，都係chop番個印 （我估計佢未有理會是BC or BNO passport)

但自己咁填會唔會有風險畀果邊告false statement?

其實bno係英國眼中唔係外國人，咁我諗未必做到退稅？

首相Boris Johnson已公開表示將會把BNO passport holders extend rights, 可住在英國至少12個月(可續期), 及具備工作權, 讀書權 (連續住滿6個月後, 第7個月起有投票權 [本身BNO係Commonwealth Citizens, 投票權方面連法例也不用修改). 全英國都知呢個新措施, 所以BNO passport holders在英國應該不會享用購物退稅優惠. (反而將來在歐盟/歐洲經濟區或會有退稅優惠)

BNO passports,
一樣叫做UK passports,
Or British passports

唔係質疑 BNO 既用途同好處，會唔會去歐洲用廁所板會簡單 d，唔使左諗又諗…

特區護照要面對嘅係你喺亞洲以外嘅機場去歐洲check in嘅時候
地勤同你講你冇簽證唔比你上機
或者去啲東歐小國唔知咩係特區護照
同你講支那人要簽證

當然啦，特衰要簽證，呢個的確唔方便既。

只係有時唔想諗同解釋，做晒要做既功課同簽證，用特衰應該可以減少 d 即場性既煩惱，特別係帶住老豆老母，要佢解釋仲煩到仆街…

咁都幾好，無端端方便咗bno users

反而我試過搭火車入東歐，有io上車查護照，又無咩問題

無得避，揸特區護照一樣會被質疑你揸中國因私護照問你拎visa ，一樣都係要解釋。

唔要諗要之後面對呢D 野

早就遇過晒 唔比上機 問你簽證 話呢本係支那野既情況 同 可留既日數錯晒 又要去當地入境署搞一大搞先改番好

火車頭去越南都係無免簽...

好多國家陸路入境果D關員都係好濕鳩架咋, 特衰都未必認到, 更何況係BNO

做人認清現實情況係點會好D, 唔好下下FF到個世界係咁完美, 以為所有野都要"合理"

不漏洞奶海關睇美金

您可以同佢講 "I come from Hong Kong"，佢就識點做。

yes, 好Q多，留意下佢地D名

我D 煲冬瓜好水皮，次次出去都只係講英文

所以係我角度，兩本都係四不象，如果只係想避開唔想煩唔想解釋呢個層面去講嘅話，兩本都無得甩，要煩一樣可以好煩。

重有好多未講 翻譯文件又做唔到 當然係廁板

所以用番香港自己果本 即時解脫 係人都知係香港

如果因為自己揸住本passport而有優越感都幾撚可悲

要有真正香港自己一本護照，要光復香港先得喎

唔關事。只要證明到自己唔係住係英國嘅話(show HKID),拎BC都做到退稅

你係要咁講咁執著 本身果本唔計 都冇你符

我講事實啫，如果以為特區護照印住香港兩個字就無麻煩咁嘅諗法係不設實際。

講緊香港呀清！
去到越南麻煩到佢地專人帶我整返張e visa都無嘢

事實係講緊紅色 唔係廁板

廁板香唔香港都係廢

揸British passports, 在英國時，要證明自己唔係住喺英國，其實比較難。
出示HKID card係一個方法，但有D鋪頭都唔知HKID card係乜，一樣未必退到稅。

但揸BC/BNO passorts有樣好，有時在歐洲會享受到一些優惠，
例如我有一次在挪威一間酒店check-in, 佢哋同我講話用歐洲任何國家issue 之MasterCard credit/debit card在酒店某餐廳🍴buffet有20% off discount. (沒有貼notice出嚟，純粹口頭inform customers)

咁睇下你揸咩passport啫。背後代表嘅係身分同國力。

當然，bno就

不過呢度只係純討論點用啫

但係拎咩credit card同你拎咩passport有咩直接關係？

兩年前stockholm 入境
當年香港仲有直飛stockholm 嘅機
但係班仆街io 竟然冇一個識乜係bno 同cno

我見所有counter 排隊頭攞cno 嘅人全部都畀人問點解冇visa
之後坐其中一個counter 嘅io 攞咗本cno 入房研究咗陣
先出返嚟同全部io 講話cno 唔駛visa

而我係成機人入面第一個攞bno
個io 又係研究咗成三四分鐘先畀我過

香港人冇一本真正代表香港身份嘅passport 就係咁

睇黎我地應該去邊個國家，就印定相關免簽既資料。

不過 BNO 都問就有 d 奇怪，莫非 BNO 有免簽但 BC 無？

睇下國家，諗下用邊本易啲

正確！

就算EU Citizens 唔係長住EU都可以退稅

Example: Paul is a Belgian citizen but lives permanently in Canada. Once a year, he returns to Belgium to visit his parents. Paul is a ‘visitor’ and can apply for a refund on a basis of his Canadian residence card.

咁你一打開本passport
見到observation 嗰頁成堆字
都會想研究下本野係乜嚟

我喺德國做resident registration
攞bno 佢直頭問我係咪無國籍人士

題外話，德國易唔易搵工？

我仲返緊intern 未試過搵full time 工
不過我聽返嚟就係:

睇你做邊行
正常嚟講
IT 如果做過有經驗 應該算易
如果德文叻就更好

如果其他工 識流利德文(C1)都應該算易

不過而家因為肺炎 全部行業都係食哂屎
我而家intern 間公司直頭cut 撚哂所有freshgrad openings

咁全世界今年都唔好境嘅，唔限於德國
我就唔識德文 只係認到出入口點寫

喺德國唔覺受歧視嘅感覺幾良好

其實唔駛咁快打定飛機，平咗權先打都未遲

一出 BNO 基本上即刻 cap 印 出特衰就要問你幾個問題先放行

我德文都好差
我可以去餐廳叫餐 去火車站買車飛
同識睇大部份告示牌
但係你一同我講嘢 我就露底

歧視方面
以前學德文嗰陣問過個tutor
佢話德國人主要係歧視中東人同黑人
因為佢哋覺得班難民喺嚟搞事
相反東亞人就係嚟讀書 建設社會 所以好歡迎

不過武漢肺炎之後就難講

自舊年起多咗成20萬本，應該好快學識

我識講但係專登唔講

多謝分享 巴打返工比心機啦

唔覺
proud of自己個國家有咩問題
利申 非bno holder

我去台灣都係講英文
華語我都實在太差

咪就係
講真同外國人講起國族認同就知香港人幾撚悲哀
支那人都有本支那護照打飛機，都叫有自己嘅國家
香港？我地有咩？
BNO起碼都叫效忠返舊宗主國，多謝佢俾我地一個自由嘅香港

咁撚多五毛
去旅行經驗
英國大機場 尤其 Heathrow Gatwick 通常都認得BNO，知道要指你去非歐盟排隊。
細機場多數都唔認得，有時會直接指你入E道入境，但E道係過唔到的，望住你十萬年都過唔到之後職員就會指你另外排隊入境，有時候關員唔明點解有本BNO，同佢吹吓水解釋仲好啦，當練吓英文oral。
但去細機場一定係用BNO好過廁所板，有啲鬼佬/婆一見到CHINA隻字就係咁問VISA VISA。

荷蘭Amsterdam應該係知BNO咩來的，佢哋都幾nice，叫你可以試吓E道 (因為廁所板得)，唔得會再另外叫你排返人手隊。

其他神根國家，大部分有香港機飛去的話都應該知要吸印。如果真係唔記得吸印，而你之後要返來香港，嘅話咪提吓關員吸囉，最緊要係英文好，唔好講到一舊舊，通常都無乜特別。帶住香港身分證就得，有時啲關員會問你有無香港身分證，因為人哋唔可以放visa無效的人上機，BNO嘅香港居留權嘅證明係香港身分證，關員/check in叫你show照show咪得。連喺日本返來有時關員都會叫我show埋香港身分證。

仲有，揸BNO填入境表梗係填British National Overseas，本護照上面寫乜你照填咪得，係有啲ON9鐘意拗頸，揸住本英國護照亂鳩咁填其他嘢，係要搏俾人捉入房搞。你如果揸加拿大/澳洲護照，你都唔會咁撚低B填Hong Kong啦下嘛?

仲有，出事梗係直接搵英國領事館。唔見護照都係一千蚊就有本緊急replacement，金色好撚靚 (利申未試過)

總之記住自己係揸住本英國護照，係英國國民 (唔係citizen，係national)，唔使覺得有咩特別，就係一本護照。係有時要解釋多啲，但為咗唔要CHINA嗰隻字，有幾閒

BC/BN(O)/BPP/BS/BOC

BOTC

...仲有好多款

原諒啲i/o啦

新版緊急護照

如果日後有香港國護照 我一定好撚有優越感 話曬個國家聲譽好 人民努力建國

其實嗰啲入境form都係問你係咩nationality 而唔係問你咩citizenship

新bno藍咗啦

我果本琴日送到，仲係紅皮

想當年係想出british national (hong kong)

水尾 呢期啲dhl應該紅皮藍皮一齊返緊香港

拎廁所板，剩係試過一次一個人去宮崎比人check摸下身同打開個背囊望左望

利申：去過日本六七次

藍皮好睇少少。去日本拎住bno, 同班中国人排隊， 一齊紅

去法國好多博物館都免費
不過依家唔係冇喇

試過喺曼谷新機場退稅,排我後邊嘅中國人同佢隔離個朋友講我揸住本紅色護照係邊個國家出嘅.我笑而不語.

同志可惜藍色內頁唔靚

我都睇左幾次

x2

其實退唔到稅 唔關鄉郊事

只係間嘢用垃圾system

用BNO, 係日本退稅、有時國藉出GBR,有時出GBN

呢樣真係 bno 唯一壞處
我上次用 bno 第一次去荷蘭，入境唔用 e 道好順利。

但出境嗰陣，見特衰/英國護照可以用 e 道，咪去試下，scan 咗幾次都話要去人手 counter ，問負責引導排隊嗰個官又淨係叫我再 scan 過，咁我自己走去排人手 counter 算。

最攞命係當日人手通道開得一個，結果排咗差唔多九個字先到我，搞到我班機 final call 不停搵我，差啲無得搭。

你指你過到 e 道？定改去人手counter？

建議你就咪信佢，除非你去旅行繼續用火車頭

被要求出身分證喱樣野而家係咪好少發生?
喱幾年KEEP 住都有去日本都冇拎過身份證出嚟
有印象ge 一次好似係KIX , 都應該係16年發生